同學們，唔好俾別人既意見或成績影響你

同仲讀緊書既你分享幾個故事

我有個中學同學會考肥左大部分科, 當時佢決意唔再讀書, 去做學廚, 只因佢鍾意煮野食, 當時入職只係搵幾千蚊
幾年黎佢不斷做不斷學, 由細鋪做到大鋪, 大鋪做到連鎖, 連鎖做到酒店, 今時今日佢人工翻左幾倍, 仲有意自己出黎創業

我又有另一個中同, 高考6科全部拎A/B, 即係你地而家既5**/5*
因為聽人講做會計好搵, 又係專業人士, 所以去讀三大accounting
結果出黎做野發覺壓力好大, 經常OT又食無定時, 重點係自己其實唔係真係鍾意呢行, 最後做左兩年後決定裸辭
出到黎發覺自己無其他技能, 政府工又唔請, 失業半年

送多個故事俾你地,
我有個舊同事, Fresh grad出黎求其搵份工諗住做住先, 結果一做做左十年
有日同佢放工傾計, 原來佢一直唔太鍾意份工, 佢心目中有想做既行業, 但又無勇氣無火去轉工, 拖下拖下拖到三字頭, 女朋友又催婚, 我好記得佢當時好唏噓咁同我講: "唔通三十幾歲人先去闖咩...如果可以返轉頭我一定會去試..."

記住: 而家成績比你好既人, 將來未必撈得比你掂
而家同你講你條路應該點行既人, 將來唔會因為你行錯路而向你負責
無論你既興趣係幾可笑同幾搵唔到食都好, 你有大量既時間去試, 去輸, 去攞經驗
最可悲既事唔係你輸得幾慘, 而係你想試既時候先發覺已經無時間, 要抱憾捱埋下半生

加油

同意

讀屎片既人自我安慰

咁你呢？

不能同意更多

同意
阿豬阿狗都可以對你既人生鳩up因為只有你自己去承受過結果

將來既野無人知
今日人地睇死你
十年之後可能你就已經跳左幾級而人地就仲係原地踏步
都係果句
自己條命自己話事
你覺得邊條路對自己最適合既就去行
衰左唔好瀨要學識檢討
做得好亦唔需要睇唔起人
做好自己就ok

以前試過全級差唔多考包尾
老師當住所有人面話我無前途會考攞U 等等好難聽既說話
返到屋企就比老母鬧話我讀唔成書第日去食白粉之類
宜家我都撈得ok反而有D同學就已經唔知去左邊

人生路上能夠堅持自己理念既人從來都唔多
做得到既你就已經好過好多人

例子：非三大不入 三大以外就係屎
例子：非大學不入 台灣讀大學好過香港讀ive

自己諗 唔好盡信連登 要真係問人
XX大學/大專XX科 出路/內容/難度
專科過來人表示高登當年派左我膠
我曬成年行返真係值得我行既路
你都唔想曬時間 係咪？

Support

aggar
當年吹civil吹到一世無憂
而家呢?
掂唔掂真係睇人做化
讀興趣科就最好

謝謝你
我正經歷俾人睇死
講野無人聽，只會用成績好過我而笑9我無腦
就算我家下有好成績都係咁
我成績係你地眼中差，但我出去實習係A
待人接物處事一定好過你班狗眼看人低
成績未必可以過3爆4
但我有努力同積極態度去做好自己
至少我真心真意去對人

上連登勿認真

如果civil係興趣 衝去乞食呢

同意，但點解大學畢業政府工會唔請？

civil已經算好 你真係有心讀 係依方面最小比其他文社科又有心讀既人 容易搵得多錢

真，
有唔少去外地讀書既人，比係本地讀大學既人恥笑
最後人地有車有樓，但你地呢
btw多謝鼓勵！！

你的名字

屌same
因為舊登話文科社科乞米 影響左自己揀左專科
讀落都係想讀返自己有興趣既科
個個（尤其屋企人）聽完都話我on9
明知前路係順利 將來考個牌就生活穩定 又係專業人士 加上自己唔抗拒 gpa又ok
但都係揀左連登仔狗也不屌嘅乞米科
係就係曬一年 不過搵返自己我覺得係值

No one has ever been successful by doing what the society told them to do

講得幾好

我讀緊專科(n賤)
已經一早知自己唔係最鐘意呢科亦唔係有天份
只係因為搵食加成績問題先咁揀
好彩自己想做既野唔使局住有相關degree先做得
亦打算出黎未必做返本行
希望搞自己興趣方面既野響畢業前有少少成績做到出黎

1970年，我的一個外甥在香港沒有大學收容，跑到美國去跟我讀書。孺子可教，只六年他就拿到博士。我教他什麼呢？第一，週末要跟我去釣魚，不准讀書。第二，垂釣或下棋之際我教他怎樣找重點，尋興趣。第三，選老師時不要管教得好不好，但求老師博而深。這位外甥的名字是S. Y. Chiu。今天，在國際學術上，沒有一位研究細胞的學者沒聽過他的名字。1979年，我替兩個在廣州的外甥女辦手續，帶她們到美國跟我讀書。到美之初，她倆面有菜色，英語目不識丁，但六年後因為有學問而有了專業。是的，70年代，有十多個在香港進不了大學的學子，到美國跟我求學，都有類似的成果。

是的，香港的學生永遠是以工作的出路——或為印在名片上的名銜——而讀書的。可不是嗎？幾年前政府說有兩萬個山坡要處理，申請讀土木工程的就人山人海，此前稱霸的電機工程就不能不退位讓賢。也是幾年前，學生不肯定回歸後香港的法律行業會怎樣，港大法律學院的收生收得很差勁；今天，該學院收生的成績變得大有可觀。諸如此類的、變來變去的例子，我在港大見過不下十次。當一個中學生跑來問我選修哪個學系為上，我知道他不會是為興趣而問的。我今天對類似問題的答案，千篇一律：不要選出路，選興趣，因為今天出路這系好，畢業時可能變了卦。